{
    "question": "3(x+6) = 2(x+8)-10\u00a0\r\ntolon dong\u00a0yang bisa",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "3x+18 = 2x+16-10<br>3x-2x = 16-10-18<br>x = -12<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "3(x+6) = 2(x+8) -10<br>3x + 18 = 2x + 16 -10<br>3x - 2x = 6 - 18<br>x = -12<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-ya-ni-tugas-numpuk-tolong-a-12x-583",
            "question": "Tolong ya..... ni tugas numpuk tolong    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a. 1/2x + 5 &gt; 15\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b. 2 - (4+x) \u2265 - 22\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. 2/3p + 4 \u2264 8\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. 2x _4 &gt;3X + 9\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 e. 2y - 7/2\u2264 3\r\nnote. / adalah PER\r\n\u00a0\u00a0 makasih bantu ya...:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. <u>1 </u>x\u00a0 +\u00a0 5 &gt; 15<br>\u00a0\u00a0\u00a0 2<br><u>x\u00a0</u> &gt;\u00a0 15 - 5<br>2<br><u>x </u>&gt; 10<br>2<br>x &gt; 20<br><br>b. 2 - ( 4 + x ) \u2265 - 22<br>\u00a0\u00a0 2 - 4 - x \u2265 - 22<br>\u00a0- 2 - x \u2265 - 22<br>\u00a0- x \u2265 - 20<br>\u00a0x \u2264 20<br><br>c.<u> 2\u00a0</u> p\u00a0 + 4 \u2264 8<br>\u00a0\u00a0 3<br>\u00a0<u>2p</u>\u00a0 \u2264 8 - 4<br>\u00a03<br><u>2p</u> \u2264 4<br>3<br>2p \u2264 12<br>p \u2264 6<br><br>d. 2x - 4 &gt; 3x + 9<br>\u00a0 -3x + 2x &gt; 9 + 4<br>\u00a0 -x &gt; 13<br>\u00a0 x &lt; - 13 <br><br>e. 2y - <u>7</u> \u2264 3\u00a0 \u00a0 \u00a0 (kedua ruas dikalikan 2)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 2<br>\u00a0\u00a0 4y - 7 \u2264 6<br>\u00a0\u00a0 4y \u2264 13<br>\u00a0\u00a0 y\u00a0  \u2264 <u>13</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-semesta-dari-1-3-5-7-adalah-989",
            "question": "Himpunan semesta dari \u00a0( 1, 3, 5, 7, ) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bilangan asli yang lebih &gt;10<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(1),(3),(5),(7),(1,3),(1,5),(1,7),(3,5),(3,7),(5,7),(1,3,5),(1,3,7),(1,3,5,7) = 14<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menghitung-luas-dan-keliling-yang-ada-derajatnya-dan-contoh-553",
            "question": "Cara menghitung luas dan keliling yang ada derajatnya dan contoh soal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalo hitung luas segitiga siku2 ataupun kelilingnya harus pake teorema pythqgoras",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lia-membeli-10-tv-dengan-harga-rp-12000000-jika-dia-rugi-17-135",
            "question": "Lia membeli 10 TV dengan harga Rp 12.000.000. Jika dia rugi 17%, berapa harga jual TV perbuah?    Bantuin yaa, sekalian pake jalannya:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 TV = 12.000.000<br>1 TV = 1.200.000<br>kerugian = 17% x 1.200.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 204.000<br>harga jual = 1.200.000-204.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 996.000<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dicari dulu ruginya<br>17 % x 12.000.000 = 2.040.000<br>jadi harga jual 10 tv = harga beli - rugi = 12.000.000 - 2.040.000 = 9.960.000<br>jadii harga jual tv perbuah = harga jual semua tv : jumlah tv = 9.960.000 : 10 = 996.000<br><br>semoga membantu :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sebuah-kelas-terdapat-48-anak-anak-yang-gemar-matematika-3-838",
            "question": "dalam sebuah kelas terdapat 48 anak ,anak yang gemar matematika 35 anak ,yang gemar fisiika 40 anak dan yang gemar kedua-duanya 30 anak .berapa anak yang tidak gemar matematika fiisika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "48 - ( 35+40-30) = 48 - 45 = 3<br>Jadi ada 3 orang yang tidak gemar matematika dan fisika.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-bentuk-pecahan-berikut-6-and-1-282",
            "question": "Rasionalkan bentuk pecahan berikut :    \u00a0 \u00a0 6 \u00a0\u00a0\u00a0 and\u00a0 \u00a0 \u221a10\u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0\u221a5-\u221a2\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4+\u221a5\r\nPLEASE jwb dong,, bzk aq kumpul looh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 6 /\u00a0\u221a5 -\u00a0\u221a2\u00a0<br>atas dan bawah sama\" dikali\u00a0\u221a5 +\u00a0\u221a2 agar nanti akarnya tidak dibawah<br>jadi 6 (\u00a0\u221a5 +\u00a0\u221a2 ) / ( 5 - 2 )<br>6 (\u00a0\u221a5 +\u00a0\u221a2 ) / 3<br>2 (\u00a0\u221a5 +\u00a0\u221a2 )<br>2\u221a5 + 2\u221a2<br><br>2.\u00a0\u221a10 / (4 +\u00a0\u221a5)<br>ruas atas dan bawah sama\" dikali ( 4 -\u00a0\u221a5 )<br>\u221a10 ( 4 -\u00a0\u221a5 ) / ( 16 - 5 )<br>\u221a10 ( 4 -\u00a0\u221a5 ) / 11<br>(4\u221a10 - \u221a50 )\u00a0/ 11<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "soalnya begini:<br><br>6/(\u221a5-<span>\u221a2)<br>=</span><br>{ 6/(\u221a5-\u221a2) } x { (\u221a5+\u221a2) / (\u221a5+<span>\u221a2) }<br>=<br>(6</span>\u221a5+6<span>\u221a2) / (</span><span>\u221a25+</span><span>\u221a10-</span><span>\u221a10-</span><span>\u221a4)<br>=<br></span>(6\u221a5+6\u221a2) / (\u221a25-<span>\u221a4)<br>=<br></span>(6\u221a5+6\u221a2) / (5-<span>2)<br>=<br></span>(6\u221a5+6\u221a2) / 3<br>=<br>(6\u221a5)/3+(6\u221a2)/3<br>=2\u221a5 + 2\u221a2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-masalah-nyata-berikut-ke-dalam-bentuk-pertidaksamaan-line-833",
            "question": "Ubahlah masalah nyata berikut ke dalam bentuk pertidaksamaan linear satu variabel    a) sebuah bus dapat mengangkut tidak kurang dari enam puluh orang penumpang\r\nb) jarak rumah beni ke sekolah lebih dari 100 meter\r\nc) penghasilan ibu monika tidak lebih dari 2 juta per bulannya\r\nd) sebuah pesawat berada di ketinggian tidak kurang dari 3 ribu kaki di atas permukaan laut\r\ne) kecepatan udin berkendara tidak lebih dari 50 km/jam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) penumpang = x&gt;=60<br>b)x&gt;100<br>c) x&lt;=2<br>d) x&gt;=3<br>e) x&lt;=50",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-harga-3-pensil-dan-6-pulpen-rp1500000-sedangkan-harga-2-pen-449",
            "question": "1. Harga 3 pensil dan 6 pulpen Rp15.000,00, Sedangkan harga 2 pensil dan 3 pulpen Rp.8.000,00. Harga 4 pulpen dan 2 pensil adalah ....    2. Keliling sebuah belahketupat 120 cm. Jika panjang salah satu diagonalnya\u00a0 48 cm, Luas belahketupat itu adalah ....\r\n\r\n3. Sebuah aula berbentuk balok dengan ukuran panjang 9 meter, lebar 7 meter, dan tinggi 4 meter.Dinding bagian dalamnya dicat dengan biaya Rp50.000,00 per meter persegi. Seluruh biaya pengecata aula adalah ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kan keliling belah ketupat K= 120cm, trs rumusnya K=4.alas<br>jdi 120 : 4 =&gt; 30 &lt;= Alasnya<br>Nah diagonal 1 nya =&gt; \u00a048<br>trs diagonal 2 nya =&gt;\u00a0[tex] x^{2} = 30^{2} - 28^{2} =&gt;  \\sqrt{324}  =&gt; 18[/tex]<br>18+18=&gt; 36<br>Trs rumus luasnya =&gt; 1/2\u00a0\u00d7 d1\u00a0\u00d7 d2 =&gt; 1/2\u00a0\u00d7 48 \u00d7 36 =&gt; 864<br>Jawabannya nomor 2 = 864 ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setelah-9-bulan-uang-tabungan-susi-di-koperasi-berjumlah-rp3815-734",
            "question": "Setelah 9 bulan uang tabungan Susi di koperasi berjumlah Rp3.815.000,00. Koperasi memberi jasa simpanan berupa bungan 12% per tahun. Tabungan awal Susi di Koperasi adalah ..    Maaf , kalo tidak keberatan tulis caranya ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{12}{100} [/tex] x \u00a0[tex] \\frac{9}{12} [/tex] x a + a\u00a0= 3.815.000<br>[tex] \\frac{9}{100} [/tex] x a + a = 3.815.000<br>a = 3.815.000 -\u00a0[tex] \\frac{9}{100} [/tex] x a<br><span>381.500.000\u00a0-\u00a09a\u00a0=100a<br></span>381.500.000 = 109a<br>a = 381.500.000 : 109<br>\u00a0 = 3.500.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-hx-5x-3-mempunyai-nilai-12-untuk-x-a-3-b-490",
            "question": "Fungsi h(x) = 5x - 3 mempunyai nilai 12 untuk x =\u00a0 \u00a0 a. -3 b. -2 c. 2 b. 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5x-3 = 12<br>5x = 12+3 <br>5x = 15<br>x = 15 : 5 = 3<br>b. 3<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya d :<br>5x - 3 = 12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0   5x = 12 + 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 5x = 15<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}